<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>杂说 on Sean Note</title>
    <link>http://xgknight.com/tags/%E6%9D%82%E8%AF%B4/</link>
    <description>Recent content in 杂说 on Sean Note</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Apr 2017 16:32:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://xgknight.com/tags/%E6%9D%82%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>清明闲扯</title>
      <link>http://xgknight.com/posts/2017/04/%E6%B8%85%E6%98%8E%E9%97%B2%E6%89%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 16:32:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://xgknight.com/posts/2017/04/%E6%B8%85%E6%98%8E%E9%97%B2%E6%89%AF/</guid>
      <description>这个清明假期，没有做特意的安排，4月1日晚上的时候冒出个想法——去爬七娘山。后来考虑天太热，便作罢了，正好抽一点时间整理些近来的事情。
** 关于博客 很早在朋友圈看到 多说 要关闭的消息，不久后也收到了邮件。全国第一的评论系统，说倒就倒，到底是没有好的营收模式，看到网上一堆评论说挺惋惜的，但那么多用户评论数据在上面，价值可想而知，不应遭此地步。在2014年刚用 多说 的时候，就感觉到它后台基本上没有人在维护了，自身管理后台都有不少问题，提反馈也没响应。
选择网易云跟帖，把它替换掉了，并把以前的评论数据迁移了过来，就是人和人对不上号，以前那些网友找不到自己的评论，抱歉了。不过能用就行，还是多添点内容，也已经过了纠结样式主题的年纪了。有时候看到后台的评论，或者通过其它途径辛苦找到我的，给我了继续写博的动力。
再一个就是搜索功能，以前用的 swiftype 是在去年的时候，不免费了，只提供企业版。它提供的站内搜索引擎功能，十分强大，也很美观，后台管理能看到许多的分析数据，可是它偏偏就突然收费了，而且298$/m，不能接受。也是秉着能用的原则，装上了 hexo-generator-search 模块。
网站统计，现在是cnzz和百度站长的都在用，看了下每天还是有个400-600的独立访客，想想要整一个稍微过得去的 about 页面了。见这里 http://xgknight.com/about/ 。同时也才最近才加上leancloud访问量显示功能。
噢，对了，新加了个打赏的功能，孰知坚持写博不易，意思意思。 -- updated 2017-04-28 -- 把微信打赏改成了支付宝，这样方便知道对方是谁。
** 关于职业 本职工作呢，是一名 DBA 。上周末听香港MySQL用户组主席 Ivan Ma 讲，他们那么没有很清楚的把职位分为是 MySQL DBA 还是 Oracle DBA，他们许多都是不论什么类型的数据库，包括nosql，都得上。我对自身的定位也是，MySQL可以是看家本领，必须深入理解，熟悉它的周边生态圈，积累优化经验。但是像Redis,Mongo,HBase甚至ES这些都必须要有一定的了解，还有像python/go一两门拿得出手的开发语言。
相继前后有好几位同行通过微博、QQ、微信，找到我，请教些问题。有些可能我也并不能马上明确的回答，但是要么自己做个验证，也能很快有结论，要么提供一些建议、方向，或者一些风险点，总之尽我所能。一对一讨论，是能快速学习和加深理解非常有效的途径。
在叶老师知数堂的优化班里，进去之前自己还是有一定基础的，主要是查一查知识的盲点，认识一些行业内的圈子。所以在群里，基本上不参与无关话题的讨论，偶尔回复技术相关的，再者也真没那个闲工夫。
最近一直在处理一个矛盾——职业与工作。个人花工作时间来学习研究，与外部群体讨论，短时间内在工作上可能看不到效果。我们不像开发人员，开发有项目推动，我们基本上都是问题驱动，为了解决这个问题（无论是具体的，还是平台的，甚至架构的），当我们并没有处理经验的时候，往往需要了解和对比大量资料。但最后能有多少应用在工作中的，很难说。能解决一个问题，叫工作；解决好一个问题，叫职业。同样是解决，而且一般在任期内不会复发，显然后者对个人的投入和收获，都更大。
我们的DBA工作充斥了许多的表结构审核、修改线上业务数据，以及慢sql优化、隐患问题追踪等等，也一直在思考一种好的工具平台，但是这样一个数据库运维体系的建立，前期要投入的精力和时间可想而知，而另一边，日常有源源不断的琐事或者问题要处理，到底何为紧急？虽然现在大部分工作，组内几个人好像都做得过来，但说实在的，人肉运维以及效率，都有许多可以改进的地方。然而就是需要在众多繁琐运维事务中，找个时间把该做的平台先做好。
目前还是在摸索，并有些眉目了，开发工作看来也只能靠自己了……
本文链接地址：http://xgknight.com/2017/04/02/qingming-2017/</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
